做咗接近三年地盤嘅90後，你問我答

如題，決定左唔會做返呢一行，暫時做緊廢青，識答嘅盡答，自爆嘅唔答

點解唔繼續做落去

地盤百尻幾個範疇你做晒?
喺地盤掃地執垃圾都係做地盤喎

做咗三年,成日整親,日日返工都流晒汗，收工完全冇精神出街，而且而家地盤係咁減價，因為出面太多人冇嘢做，老闆就減價壓榨工人，我覺得唔想一世做地盤,所以想搵其他野做

細佬做上拆板嘅，sorry

做撚左8年，初入行$9000蚊一個月做到而家接近月入40K，每年B仔3個月
上進心? 你無。進修? 你無。
快啲離開呢行啦

利申: small potato

啱呀 讀下書先囉

btw，上拆板來來去去咪智勤/偉健/梁杯/張勝記/耀成
想知仲有邊幾間

燃燒你既小宇宙啦

每日反工行行企企唔洗做 有冷氣 坐多過做 每月3皮幾 你慢慢做廢青

5天工作，準時返工放工

我自己本身讀到HD既，諗住求其考份政府工，起碼叫穩定工作本身想同朋友一齊創業，趁後生博一博，輸咗仲有時間可以起翻身，但係完全諗唔到有咩好搞作

讀書暫時就唔會啦，我自己唔係幾鍾意讀書，但係如果第時嘅工作需要讀書進修嘅話，我會讀上去

搵幾多
真係唔好境？

師兄做邊範？

Btw,40k都唔算差㗎啦喺香港生活，加油啊支持你

巴打，有hd就咪撚哂左去啦。
邊有人拎住個hd唔進修或搵份好啲既工走去做上拆板架，真係貪果幾舊水好撚香咩

其實比較大型又出名嘅上拆都俾你講晒咁滯

其實40k都好辛苦

developer 恕無法再透露落去

你做嘅職位係姐，但係唔係個個都係呀嘛如果你份工收入咁好嘅話我恭喜你但係我哋呢啲手停口停，冇任何醫療保障員工福利，有時可以連續返工返到你驚,有時可以冇嘢做休息休到你驚

我都鍾意五天工作

有屋企人想入行，但上fb group嗰d睇食水好深，巴打有無d咩好介紹

努力，唔好放棄自己，唔做上拆係啱，但如果讀既hd係同construction有關，唔好浪費左去，繼續搵你想要既野

最高峰嘅時候，日薪1700,返足工嘅時候月薪可以有四萬幾，但拉個平均數三萬幾一個月啦你當而家，釘板扎鐵同埋我哋呢一行都俾人扣人工扣得好誇張，唔知仲有冇其他行業都俾人咁樣扣錢法，我依家嗰邊日薪1200都冇，扣埋搭車食飯，你可以計到有幾多錢落袋所以我已經決定唔做

其實初初真係因為人工幾好pay,所以先走去做，而家減人工減到痴線，工作量唔會有變都係日日做到隻狗咁，同埋我都覺得唔可以一世做地盤，冇前途。所以而家搵緊有咩嘢工作好，最衰我為人冇目標，有嘅興趣都唔可以化為事業，所以暫時都係諗住考份政府工就算

唔係啩你屋企人想入行？講真，有得揀真係唔好做地盤。
其實地盤行行食水都好深，做地盤係識人好過識字，如果你識人就會食少你啲錢，甚至唔食你錢我自己嘅行業就開始俾科技淘汰緊，所以我都介紹你唔到，就算介紹俾你都冇用

我讀嘅HD係長者科，所以冇用我亦都唔會想去做老人院，太厭惡我自己都接受唔到只怪自己嗰陣揀錯科

地盤好多黑暗野，竟然冇人問

可能後生想用勞力搵多幾個錢掛 就係聽佢講話唔識人，上fb group見親都俾人食水好深，所以先好奇問下巴打有無好介紹

而家地盤其實有無話邊類係無咁辛苦

巴打哂左好多時間 anyway加油

廢，我做左7年都未出聲

其實行行都有佢嘅辛苦，但係如果你話冇咁辛苦嘅話，管工，墨斗呢啲囉，不過人工相對比較低一開始，而且佢哋嘅辛苦就唔係體力方面係精神方面壓力大d

你做左幾年地盤，應該已經有一定積蓄，好好進修增值自己

多謝你巴打，嚟緊諗住考入境海關呢啲，但係我老竇有案底，唔知就算過晒體能面試呢啲佢請唔請

做得長時間就代表勁btw,巴打做邊一行

積蓄就有嘅，但係進修自己都唔知有乜嘢好進修而且都好怕再遲啲先報政府工嘅話佢會嫌我年紀大唔請

你做水喉佬，電佬可能會好少少嘅，專業啲要考牌，拆板真係麻麻

無咁講過，只係做左3年就唔做有點可惜

水喉佬，電佬都好d既，地盤冇得做都仲有裝修做

我做咗三年嘅行業都係冇乜用依家仲要被科技取替緊，以後只會越來越少野做，所以都唔算可惜我覺得

多謝你先巴打，但係我屋企人都唔想我長做地盤我依家都係想搵d part time,一路操下體能試吓考政府工

邪教同警狗都要查三代
但比我寧願唔去做狗啦，日日比人屌屎忽
地盤係做o靚仔先比人屌啫

身體有無地方斷左

好似唔請，紀律部隊一定查三代

有啲人就話入境海關唔查，有啲人就話會查，有啲人就話會查但係如果屋企人犯嘅事唔係嚴重都冇問題，都冇一個真係可以答到我嘅所以我決定自己去試左先唔得嘅就由佢，起碼順便可以封住我屋企人把口，唔使比佢哋日日哦我

斷咗我自己就冇，但係手手腳腳有好多疤痕，而且有啲整親左嘅地方好返都唔同咗，例如手指甲，手掌心曾經嘅爆過，d肉埋返會有小小唔同位同埋凸起左少少咁。

我自己本身都唔鍾意做警察，係希望入境海關可以唔查不過其實有得俾我揀，我都寧願自己創業，就算收入唔OK，起碼自己做老闆自己打自己工，就算辛苦或者長時間都唔係問題

1200都唔做
雖然我清拆但都得900/day

浪費左3年時間，雖然3年話多唔多
如果係政府入面計，3年就已經算好長時間
如果有心入就把握每個機會

物價通脹所有嘢都加得咁誇張，但老闆唔加人工都算重要減人工，一日減你500，但永遠都有人鬥賤價去做，依家個行業就係唔齊心，所以咪做衰自己益晒老闆囉，我哋嗰行已經好黑暗，仲要供強積金要自己供埋僱主嗰份。

冇野想知，但睇對答覺得巴打幾nice，呢種人唔怕冇水路搵食，keep going

依家最怕係因為我老竇有案底而唔請

咁做地盤咁耐一共搵左幾多錢

多謝你，屋企雖然係低下階層，父母讀書亦都唔多，但係起碼佢哋教我做人嘅道理所以幸好我一直覺得身邊好多朋友會幫助我扶持我

做左差唔多兩年水電佬
有垃圾asso
會考埋水牌電牌

考下其他都得，保險d
eg 二級工人，aco個d

明泰

加油，水牌電牌都算係專業技能

如果唔請嘅話就真係要諗下做乜嘢好點都要搵份有前途或者係有將來嘅工作

不過做地盤要花番好多錢補身先得，真係辛苦錢黎
利申：做過下

入境 海關=紀律部隊

考消防啦，消防唔駛查三代(好似係)

計埋今年做咗3年bs...我都唔想再做

唔想浪費時間咪搵份倉做住先
再睇下點

係呀我自己都真心覺得自己身體差咗好多，啲人成日覺得地盤佬返工搵錢好多好羨慕，但係真係入過去做嘅就會知道真真正正嘅血汗錢，入面嘅工作環境空氣嘅污染程度唔係個個都接受到，每日收工攞張紙巾呻一呻鼻涕，嚇死你。真係唔係個個食得到呢啖飯。而且而家人工仲要低左好多

唔理啦，考左先算

hd讀咩先

消防超級難，而且肥咗一次要等成半年

Bs係咩野？咁巴打你如果唔做諗住之後點？

多謝你嘅建議

心裡唔想做，身體好誠實
其實有邊個90後想打死一世工...

其實做地盤好多野學
不過想學深入又係要讀番書

長者科我唔會入去做嘅行業，當時揀錯科

操好體能，準備好面試，有志者事竟成

基本只查自身 好似得消防同救護

啱呀，趁後生出去闖一闖，跌低咗嘅話仲有時間可以起翻身

如果準備好晒肥咗嘅話，要再等半年到時真係唔知點死btw,多謝巴打

做地盤都要睇吓做邊一行先知道多唔多野學嘅，起碼我個行或者紮鐵釘板，來來去去都係嗰啲嘢唔多野學

希望會有特別例子

加油啊！

當然唔係啦。
扎鐵其實好複雜，扎鐵佬最高人工就係拆則。

而釘板/上拆，最高人工既就係炒家，炒家好熟搭架點樣排架先最慳料，拆板就每塊板計錢。而釘板既炒家炒一層石矢廊既速度，講緊每日5000蚊以上。

咁你話多唔多野學。

想問下明泰大圍事件 你地公司賠左幾多錢？

我唔係明泰，所以唔知道

睇錯 哈哈 啱啱明明有個人話係明泰

之前做左三年幾電燈仔路過

我都想八卦下哈哈

人工好低 仲要簽埋學徒約

加油 巴打 我都做到心灰

地盤而家下下都預製件
起碼都西走部分人

加油

係架，而家就係有佛沙呢d,淘汰左好多人

係地盤敏緊環保，賺得萬幾蚊
地盤工人都高人工過我

其他人唔知
我自己就停薪

做環保，正常人工梗係低d架啦，又唔使辛苦又唔使周身傷，點可以攞地盤工人嚟對比呢

做野咁輕鬆

即係停薪休息？縮人？

有無搞過地盤阿姐

4年水喉佬宜家個淡季 好多人冇野做

就睇你理段字就知你唔岩創業啦

我就叫日日有工開
係無加人工好撚耐
不過某大公司 依家好似搞緊月薪紮鐵佬

d阿叔成日偷窺阿姐換衫走光

點解咁樣講呢巴打

巴打做咗幾耐啊

你選擇左行高危同辛苦
而且進升最低嘅工種

有無同安全佬開過波，日日黎煩

斷斷續續3-4年

點睇連登仔成日吹奏地盤

咁又無喎，可能因為我比較有禮貌，啲安全佬安全妹對我都好好，而且有時都隻眼開隻眼閉唔理我

斷斷續續可能只可以去到中工上唔到大工價

睇黎你無認真去睇自己個行

地盤係慢性自殺 五撈七傷

有時趕貨佢地都會識做 做返基本野
其它都唔會理咁多

嘩，有錢仔啦。老豆係炒家，實搵唔少，難怪可以話唔做就唔做
多口問句，點解唔跟你老豆學釘板？跟炒家學釘板，當你收𡃁仔日工價，唔好多1000蚊。炒大樓1年內學有所成。3年，本身你自己都有機會炒埋一份。

冷氣仔留名

我本身識揸鏟車識吊運，拉架埋碼拆板撘架都冇問題，可唔可以解釋下點樣冇認真去睇自己嗰行？

的確係

搵到900k姐 應該無乜可能儲足900k
樓主講下3年儲左幾錢仲好啦

佢應該係炒上拆
不過上拆炒家係釘板各工種入面可以搵最多

係呀，有時大家幫大家，我哋趕住起貨嘅時候佢哋就隻眼開隻眼閉，佢哋有大粒野落嚟巡查嘅時候我哋又幫佢手做返好啲安全

有冇人講下電燈仔條路係點 黎緊會學徒計劃

唔好咁講，我老竇都只不過係一個4判，我老竇係做上拆板既炒家姐，炒完一個地盤，有咪繼續，冇咪又係出去打份日工

我想問hd 考到咩政府工

你只識做，唔識看
你有無諗過釘板點解要咁
每個工序點樣行可以最快最上手
點樣可以搵到最多嘅錢
我諗你都唔識計工啦

ps.同行

佢意思係 釘板好多範都好搵錢，其實我都好好奇，你老豆係炒家，做左3年應該會偷下師自己試下小判黎做。炒拆板，炒上料，識落啲運輸平板車，錦田料倉，執下雞其實自己判黎做都有機會。

我做學師果陣有個上拆佬，而家見返佢已經係雜項2判+上拆3沙

因為依家真係靜
唔減人工好好了

我都做過幾年 真係見到前境仆街先走 每日150個個做地盤 睇下有幾多人廣東話都唔識既做地盤就知咩事 仲有閪人太多 拖糧走數既睇你彩數 最賤係好多150做蛇頭判頭頂爛市 行行都死 做到傷晒 得自己知 真係用生命换金錢 但换黎既係每月圍返2萬幾-3萬都唔夠蛇頭訓係到食人頭多

冷氣仔都算係比起燈喉消防舒服

有早知冇乞兒啊巴打

老豆係炒家
邊洗認真做
你見樓主諗野睇下咁簡單知咩事啦

上拆賺人頭錢可以好好搵
而且上拆最大優勢係可以同時做幾個盤
而釘板佬係唔可以

想做大公司/判頭工定機電署

消防入境海關etc...呢d架炸我諗仲有啲文職囉

我爸最多個時12000一工
如果唔係最近市道差左
一定可以再上
釘板佬係追都追唔到
因為先天限制釘板佬唔可以同時做兩個盤
但上拆可以
你管得好可以同時四、五個地盤一齊行

其實係架，我識嗰啲紮鐵佬大部份都俾人減人工，所以你冇減都已經好好

呢個巴打就識撈，上拆炒黎做真心好搵，好多炒上拆最後變雜項判頭

應該大公司 金門個d 但係完左學徒佢地係咪都唔會加人工

諗住轉邊行,同路人

佢而家都冇得炒，都係出面幫人做日工

所以樓主唔識做地盤嘅玩法

係呀，依家係地盤真係越嚟越多人係用普通話講嘢

Ca aco點解唔請大學生要請你?
紀律部隊練好體能先啦

重點係而家已經冇咁多地盤俾你可以接到

你講得啱，但係都要有老闆可以比到咁多個盤你睇先得，而家地盤真係好靜

咁又唔好咁講，講真，都要有機會同埋識食腦先得，上拆炒太多個地盤都唔易做，首先你要有咁大個頭做先，自己又有壓住啲糧，始終判上判唔係即刻收錢，但夥計人工就日日清

試吓考政府工先，唔得嘅話先再算

如果真係唔想做呢行，就趁後生搵下屬於你既野。
不過要抱住重新黎過既心態

呢個當然啦

以家做大發展商都有前後數
唔洗點壓糧
留十幾萬係身就可以了

行行都有佢嘅困難之處既，最緊要都係際遇同埋機會，睇吓有冇老闆賞識你肯俾個機會你

預咗重新再嚟過，多謝你巴打

十個地盤佬九個爛賭，但其實樓主你係半個父幹，如果果三年好好把握，其實今日你可能已經係炒家仔，即使唔好景，都可以半炒半打工。

得罪講句唔好介意，如果地盤都唔識判，更加無可能創業

咁再深入就唔知，始終我唔係做呢啲
我只係一個打工仔

你班友拆班唔睇下面有冇人,就咁掉落去,之前有人比你地師博攪到入廠成個月都咪出黎

教學時間

承建商> 二判> 三沙>四沙......
Main contractor > sub contractor > third tier sub con > etc

其實姐係判上判

墨王=出氣袋
一般狗西大判/判頭乜都賴墨斗

聽落你冇咩上進心同野心

有無叫雞飲酒?儲左幾錢

40k咋話
d口吻唔講仲以為400k
做8年先得40k都冇就死撚左去啦

其實唔一定地盤佬先叫雞飲酒
你去元朗d雞竇睇下，一樣大把西裝友
唔好成日覺得地盤佬就一定玩齊黃賭毒
根本係個人行為修養問題，唔關職業事
你睇新聞報紙，犯法俾人拉既咩野職業都有
e. g差人，教師，公務員，sales
根本唔覺職業事

讀到大學都仲有得讀呀
勁深

你講邊單

真係笑而不語，連登最多呢啲白痴仔
打飛機你就叻

明泰係接手唔關事
上手好似清盤走佬

好憎地盤佬周圍痾尿
仲要痾落我件料到

09年升中一既小朋友，見到啲垃圾回憶就叫春叫痛既白痴你，你搵幾多錢阿？資產？ 打飛機射幾億出黎？
400k 你搵撚到先同我講野啦

對唔撚住我太認真

開埋啲垃圾潮文post
個個post都無營養

退稅又要問

鈴又買台仔，你有貨得去邊 炒車死未？

上手裕濠收左檔啦

點樣分辨一個傻閪問得出 汽水機點分辨你入錢
屌你老母笑到我肚痛，同我講400k

領展停車場加果500乜就開post叫春 你學乜撚野人揸車？ 渣緊corolla定ek3阿

比人話兩句就起埋咸豐年前d假膠post出黎講拎白卡都冇你咁撚弱智
都明你成30歲人事業高不成低不就不就
唯有拎份比上不足比下有餘個丁屎咁多人工出黎打下飛機
比心機捱騾仔啦冇幾多個十年架啦你

我都唔知我30歲，仲以為你識得我
對唔住囉，傻閪極都唔會好似啲白痴仔開post拎啲毫子出黎鬥多，明顯你智商都有限啦弱智仔

Anyway 反正我都係弱智，唔差在block撚埋你呢啲白痴仔

睇得出你放低部電話係d極度自卑毒撚黎
笑多你兩句我驚你起底搵刀斬我
早d訓啦聽朝仲要8點返到地盤架

新人?我(屋企)公司師傅清拆起碼1200

清 搵開幾多 好似搵好多咁wo

邊個行頭最多咖哩？

梗係棚佬啦

佢拎黎打飛機個價係我入行年幾個價咁
見到d井底蛙講野串柒柒咁睇唔過眼先屌兩句姐

連登果然個個都年薪過百萬 40k真係小兒科

填海撚留名

認真想入行 讀唔成書 體能都幾好 有無得dm介紹

做緊濕9科文 想轉做填海 有冇前景

減人工真係好撚慘
上年減一百 今年減一百

唔洗諗，一定唔得，試下消防?冇咩利益沖突可能得，入境海關懲教差佬就唔洗諗

我都做緊地盤 打算轉行
而家出面好靜 好多都開唔足工

電燈仔簽約第三年千五一日

我果間出手低 師父都係得千一二蚊日

自己老屎忽上身話自己40k 串樓豬無上進心就得
人地串佢40k就唔得 又起鋼連推4-5個post

我唔知出面啲人做唔做得足，但係起碼如果我呢邊拆板一定會叫人落去封咗條路。大佬如果我拆板整到人自己良心都過意唔去啦但講真地盤啲人好搞笑，見到啲路封咗明知唔可以行佢都要行

全中

我有上進心架，野心就知道自己唔係凶狠嗰班

冇叫雞有飲酒，儲嘅錢唔多想知嘅自己爬文，有人問過

地盤佬有時真係好難唔會周圍屙尿，基本上佢都唔會層層有廁所俾你，起碼如果我要去嘅時候我會搵地方唔會係人哋架步

入行600踩樓面

Ching 水電牌要點考？

巴打可唔可以分享下咩公司 黎緊我都學徒 同埋知唔知有咩公司係好伏 都分享下

好難答你，其實行行都有咖哩食咁滯，我就唔知邊行最多，但感覺上工字佬個班幾多咖哩食咁

棚佬都係，但係棚佬相對危險d了

我今朝翻到掣房架埗先有人係門口屙尿

幫你唔到sorry

CIC出黎?
想學野就公司仔 hea就機電署
聽個fd講機電署一開始抹掣櫃 抹兩抹就等收工

你咪算好彩，我呢邊半年都冇減左四次$50,最仆街係返咗半個月先同你講減人工，即係焗鳩你減埋月頭返工嘅錢

上樓面得600唔好做啦

爸打可唔可以講多少少，點解咁肯定？唔該你

有得走好走啦，講真就算遲啲地盤旺返又如何，呢d錢，搵到一時搵唔到一世

600踩樓面，係唔係淨係要你扎鐵線同埋執碎喉先，唔係就走

咁就係啲人仆街啦，起碼我自己一定唔會咁做

上得樓面最少都800啦 唔理做咩野
你做一陣睇佢教唔教你野 唔教就走

我公司專接地盤做，其實都係睇公司接d咩嚟做，維修一定低，同埋做得電分好多範，裝燈槽茜穿線樓面做喉，學唔晒咁多樣，我自己就由地盤樓面做到樓籠，都係學唔晒d野。

做喉啊

但係佢有簽學徒合約呀嘛，如果冇學徒合約上樓面最少都800係岩既

做喉就走啦痴線

有啦 明日大魚過幾年就起 而家又有三跑 一單工程做幾年
人工又高 工作時間唔長

所以依家有千五好彩d師傅對我好好，教我睇圖mark位

學徒計劃?

所以話電燈先係最多嘢學，有排都學唔晒

學徒約實禁低人工 真係無計
勝在返學都有人工收
真係厭人工低就搵學徒官解約

電燈千五已經好高
加油

好多學問

聽講出面可以去到千六七

依家咁靜 無乜幾可咁高

好事黎，慶祝師兄你離開依一行去做你想做既野吧

呢層唔知啦 不過呢幾年應該唔得
我師傅之前都係得千一二人工
但新年有利是同送車
封利是聽佢講都六位數

咁正

賭輸哂啦 唔係而家都有私樓住
第一日跟佢做都見佢落外_五位數字
仲問我有無心水

係
禮頓呢d大公司又點睇？機電署就唔考慮啦

真
用健康換金錢

唔該曬巴打如果要學多樣野 係咪要轉工？

大公司答你唔到
但應該都好難上位
之前有個FD做金門話成堆老屎忽 野又唔教
好睇你人緣

好多爛賭鬼，賭到輸樓又有，過大海俾人押翻嚟又有。好彩我唔賭錢

同樓主情況接近一樣，不過我係斬柴仔，做左4年，眼見宜家越黎越少地盤，上個月仲要得10工，要諗定後路，得中學畢業又唔知可以做乜

佢試過返大陸坐15日
嫖飲賭_齊哂 但為人唔差 幾好人下

想知外國地盤係咪都咁制度比人食水
定係香港特色

唔該巴打
咁知唔知如果完左學徒由細公司轉去大公司會唔會好難？

睇你老闆係接咩類型工程，如果你簽約要轉工係一件好麻煩嘅事，如果你啱心水做呢類型嘅，咁就叠埋心水考完A牌再算

痴線

咁有冇話咩類型比較多野學

真心佩服樓主，上拆辛苦過我地釘板，岩岩落完石屎熱到暈咁濟，入𨋢膽痾個尿已經想死。上單位又係，係咁扯間墻板，望見都辛苦

Main con pc留名
工程黎講除左做判頭奶盡油水戈班之外真係落手做好過
做文職工時長人工低 唔計入到政府
就算係班顧問 個個名牌大學畢業都日日做撚到仆街 人工又唔係特別高

正常就唔會 但而家個市咁差
完學徒約三四年之後估唔到 話唔定大公司都要炒人
做電餓唔死既 市道差可以做下維修果類 但人工一定低
btw 九龍灣CIC?

邊範都多野學

趙xx？

唔該 咁揀個自己有興趣d既黎學算

唔係

袁定郭

港珠澳大橋、蓮塘口岸、高鐵、沙中線一齊起貨， 超過一半皇家佬直頭失業冇工開， 做判頭落標個嗰價錢都大不如前， 更何況係前線嘅師傅

咩工咁抵屌

電燈佬

屌你老母做8年得40k 扮大袋 我起薪都40k 啦 學歷？你無。腦？你都無 。快撚d 死咗佢

土木工程

想知有冇三萬一個月

aco做一世啦

40k咋話
d口吻唔講仲以為400k
fg80k都冇就死撚左去啦

點入行

我90後初入行做地盤 日薪2500 實收1800 黑暗野 冇野做 見到你咁辛苦 我都唔好意思

失業巴唔使同啲白痴仔認真啦
根本啲on9仔就錯重點
反正連登仔個個年薪過百萬 真係吹水大會
唔撚知我以為香港咁好景個個月入40k以上
真係香港邊有窮人？住劏房果啲全部都演員
又可以block多幾個on9仔

睇你判既形式，有啲墨王都會炒黎做
果啲咪辛苦，不過相對有料好多

有啲打工既墨王，真係好垃圾，錯墨/睇錯圖都唔奇

墨斗勞力少啲，不過主要角色。釘板扎鐵都搵墨斗，見佢地成日俾人屌

初入行就1800一日 巴打做啲咩

判頭個仔
7舊水回番比daddy

點睇d師傅做到幾十年但你唔得？

有咩黑暗野

點睇地盤測試呀？

海關緝毒嫁喎，邊有可能唔洗

都係要比荼錢果d者

可唔可以block 咗你件垃圾先

月薪咪仲好

月薪 兩萬幾 你做唔做

可咩惜？辛苦又一路減人工嘅工早走早著啦

有冇介紹啊師兄唔知邊到 勞工處又唔見有

仆街
我朋友又係
幫老豆計人工
做下其他雜項
差唔多日日裡面吹冷氣
出四萬幾比佢

而家仲有冇拖糧這回事

咪好 有老豆照住

做撚咗八年都係得40k
仲要五勞七傷
所以話
始終都係讀書好

咁又無5勞7傷
不過初入行做學徒9000蚊真係好撚慘
基本上頭果三年簽死約係浪費時間，每年加3千蚊俾你。

合約完左頂唔順自己仲停留係2萬蚊內，就半工讀一路上先有呢個價，但其實都係追唔到樓價

只是壓價借口

父幹真好，之前有單project個扎鐵判頭拍住個仔一齊做，個仔每個月袋6雞野，夾圖都唔撚識，淨係識叫工人簽到

所以首抽幾重要

我做左6年野人工已經55k

留個Tg

唉，而家公司加人工咁撚少，我係食份B仔同埋福利咋，頭果幾年就加得快，後期越加越撚少
而家等緊時機過塘，人工差成皮野

個個行頭都唔同
點鬥人工⋯

嘩3年儲到首期未

真心，無得鬥
有啲人起步人工又高，真係後悔果陣做學徒浪費時間

緊係有

巴打今年幾大

哇 發現地盤界大佬

嘩 8年40k咁架勢堂

做野小心d呀，成日覺得你地好似唔識死咁，雖然我有時上料都成日要騎排山

電燈仲有，據我所知

多謝你巴打

完全講得冇錯

睇圖 開墨 受氣 被人屈
忙起上黎一日開成幾百條墨
錯一條恭喜你 輕則比人屌你垃圾
重則罰錢被人炒
要識social 基本上同所有行頭都會有接觸
你毒撚性格只會比人屈到你自己都唔想做
壓力又大 做岩無人讚 做錯屌撚到你飛起
試過一個盤 見到有個同行成個樓面平水爭50 （應該係反左把平水尺）
成個樓面要拆 由起板 改馬嬲架 再重起收順小小都講緊幾十萬
的確唔需要搬搬抬抬
但做依行要食腦 而且都好講天份
你係唔明個樣野點起出黎 就係唔明 就會比唔到墨 釘板扎鐵做
而且墨王水準太參差
你學師跟唔到好師傅 做幾耐都係唔撚識做
利申 ：濕鳩墨王

呢層就唔知啦，睇下會唔會有外國做過嘅巴打話你知

可能我做得耐做慣咗，扯間牆板都覺得冇咩感覺反而開工唔覺攰，收工個人就好似散哂咁哈哈

上拆板係做啲咩

宜家落手做嗰啲好多都冇咁好呢，做文職嘅起碼有AL有SL,有基本嘅員工福利醫療保障，落手既咩都冇，你今日自己唔返工就冇人工，病咗睇醫生關判頭炒家咩事，除非你整親要claim工傷

上連燈勿相認

講得啱所以我寧願早走早着

我淨係知澳洲 係d出入位叫人小心 舉下牌個d都比一般工作高

應該唔會

睇你做邊一個範疇同埋做咗幾耐啦

睇圖 拆則 同工程師夾完
開墨線

眼見太多無料又要充上做墨王
結果錯到仆街

利申：二判測量仔

巴打做乜嘢位置？回$700都抵啦冇乜嘢做

屌屎眼添

巴打做乜嘢位置？見你乜嘢都識啲

D師傅同我講過，叫我有得走快啲走，佢哋係因為冇學歷，有啲連中學畢業都冇，佢哋冇得選擇，冇其他技能，而且亦都要撐住自己嘅家庭，就算比老闆減人工，揸住個春袋，佢哋都只可以選擇繼續做其實好多地盤佬都好nice好好人，而且佢哋都好偉大

做地盤只係暫時，賺第一桶金，之後就靠知識/財技去錢滾錢

自己做完既 記得留幾手準備
唔怕被人屈啦

我識既墨王 都食番住大判 釘板 紮鐵轉頭
幾鬼好禮貌

你咁樣講好難明喎地盤咁多嘢測試

紮鐵佬仲要月薪工，一定低到仆街

U know that

這些機會不是屬於我的

大判要屈你容乜易
師兄你實無試過啦 泥水佬月月科足金比老總
你唔係開到1mm都唔爭 佢批到閪左都係你錯
要食住大判 釘板 扎鐵 一係你好有料 一係好有背景
每次做石矢廊由地腳開始就係考你牌既時間
只要你上到配模都無乜大錯過
基本上到完天面你都唔會有乜大風大浪 你錯唔係多釘板佬都會肯幫你唔收錢改 但只要一開頭比唔到貨人睇就仆街
下下比人針

絕對會有，但宜家普遍唔會拖得好耐

以前就做管工，最後升高管同公司傾唔掂個價就唔撈，走左出去做developer
基本上都識架啦，所以我真心想巴打你上進啲唔好浪費3年

唔差在話埋你知，on9天和月薪扎鐵佬，2雞零野一個月，專請巴仔尼仔或白紙

最易創業去做廚房學野然後自己開舖

我初入行墨斗仔9000蚊仲低過樓主啦，沖出黎? 辛苦既你知咩?

那有一份工可以追到樓價

冇錯，根本個價錢係佢哋投標嘅時候已經包括埋，佢哋只不過係趁火打劫，見而家咁多人冇嘢做減你人工賺多啲，反正你唔做大把人肯賤價做，好多新移民都係咁樣做賤個價

嘩真係首抽的重要性

屌 計返通賬同埋睇返樓主點解唔撚做啦 為駁而駁 定係想人地讚鳩你人中之龍呀 幾兜嘢上到四萬係人都濕撚晒啦 好撚型呀

00後大判鐵器佬 一年經驗

8年通脹9000=今日既2萬幾?
你知唔撚知做上拆幾錢日阿白痴仔，為駁而駁?

收唔收到

我爸爸做左十幾年紥鐵
佢依家50歲左右
以前2500一日
OT再多幾千
真係你肯返就5,60k不是夢
但依家佢成班同事老師傅
出2000一日都冇人請
不停壓價
又斷過手穿過頭比釘插穿腳
咩都試過哂
其實真係真係辛苦錢

紥鐵係一行過左五十就會開始減人工嘅工種
除非你識拆圖

濕水定灰水

唔係唔識死既
識騎棚上到幾高都唔會有問題

好彩佢早生我同細佬
可以叫做唔洗做都唔會餓死
我見有D叔叔個小朋友都係中學未畢業
仲要辛苦多好多好多年

諗下好啦

首先你要了解一棟樓係點樣起出黎，我省略一啲咁講，搭鐵佬紮完鐵，到釘板佬做野，做完到落石屎，落完石屎就到我地將釘板佬封完嘅板拆出黎，用得既就留低執返好等釘板佬需要既時候吊俾佢地。

唔做低你嗰價佢點可以食埋你份人工加俾自己？
你見地鐵啲經理加人工就知

墨斗嘅一行，質素真係好參差

叻既可以好叻
閪既可以好閪

幸好我做左年幾 夾住都係班叻既墨王

多謝你但係上拆板真係俾佛沙呢d淘汰，上進都唔會揀呢行繼續做，一定唔會長遠

一定係呢啲先可以接受到咁嘅價錢

加油，搵你自己想要既野，記住唔好輕易放棄，大家都係90後，我們有的是時間

同是天涯90後
但上拆板雖然會被預制組件取代，但始終地牢、地下等區域都要用木板

皇家佬最低層 都18k 樓主入錯行

聽唔明傷啲術語

聽唔明你啲術語

咁你係我見過最後生嘅鐵器佬啦

真係有血有汗㗎，你爸爸係個好爸爸可惜嘅係而家不停壓價，做到個個冇心機

好天搵定落雨柴係一定要既

一開始就識騎都好驚，騎慣左就冇咩感覺

如果做地盤仲要老來得子就真係好慘有排捱

咁你好彩啦，可以跟到班叻既，學好自己既手勢

多謝你呀巴打

地牢地下唔會比預製組件取代到暫時，但係嗰啲嘢可以做得幾耐三個月貨仔啦俾你一個地盤

的確可以咁講
呢個行業會式微

打錯 做開濕碎定灰水

入到皇家佬，恭喜你

我諗未夠巴打 btw了解下創業 做哂功課先出手
祝你成功

沙中同高鐵一完根本唔夠site養咁多地盤佬
減人工都仲好少少 大佬已經冇工開
cic仲係咁昆人入去讀 讀完大把冇工開

白紙想入行做電有咩方法？